德信中學男教師以「曱甴」形容示威者 校董會勒令停職 14 日兼扣薪

馬鞍山德信中學一名男教師，上個月被指以粗口訓斥學生，言談間又以「曱甴」形容示威者，校方當時表示會就事件作出紀律研訊。校長羅春平今日發表聲明，指法團校董會議勒令該老師由 1 月 3 日起停職 14 天，停職期間須扣薪，以作警誡。

聲明提到，法團校董會認為該老師不應在任何情況下使用粗言穢語，「利用社會事件比喻學生學習亦極不恰當」。校董會並且裁定該老師「違反本校職員行為守則」，已發出書面警告，並且「嚴重訓示」他不要再犯，「如有再犯，該老師會被立即解僱」。

聲明說，該名老師同意校方給予校董會的事件報告內容，並且「樂意接受懲處，深表悔意」，承諾日後不會再違反職員行為守則。

聲明表示，身為教育工作者，「每一位老師必須保持良好的個人品德，並遵從嚴格的教育操守」。對於社會上政治或極具爭議課題，校方要求老師「必須以專業角度」考慮議題是否符合學生程度及課程要求，並以持平、客觀為原則，從不同角度分析事件，讓學生培養到理性和客觀思考能力，以表達個人立場。

14日

楊潤雄局長：抽出害群之馬

無論如何作出咁既處罰
校長一定係頂住左一定程度既壓力
抵讚

元朗副校停左職未

當街叫人屌佢

肯罰其實已經好好

起碼啲藍屍老師會收下口
都好嘅

咁都唔炒！

但就要炒抗爭嘅老師！

唔炒佢，你估佢可以做得長嗎？

咁都唔炒

希望高form同學仔俾啲勇氣出黎 屌柒呢啲垃圾
高form真係乜嘢好怕

肯撚定之後會多個花名叫Fourteen

借個位用

●○●○由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○由澶淵之盟探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○黃色證券圈●○●○

●○●○黃色慈善圈●○●○